比5萬蚊重讀定點？

小弟今年asso year1 sem one gpa 2.2 要駁返上大學好難幾乎冇乜可能，所以而家諗斬掉重練or畢業asso就算

今年上堂喺屋企考試，我可以Google啲考試題目（英文廢），但我唔知因肺炎先喺屋企考試平時都係屋企考，如果重下年返學校考我哀硬，一定唔夠上u所以唔知點好

另外，我發現有一科我更有興趣，但係我未讀過，如果轉科又驚低分，而家呢科起碼有經驗，分數會穩陣啲，所以應該興趣定分數行先？

利申：2.2因為我中學畢業冇方向為讀而讀，所以冇心機讀，而家有返方向同有心機，重讀唔會2.2gpa

投身社會算啦

有興趣就努力小小trans科
Btw Ching想讀咩？

得中六畢業夠做？

電影

夠做埋黎
其實2.2仲有希望
你仲有3個sem
拎3.5就得
好鬼易姐
何況依家online exam
你都係學其他人出貓算啦

想入bu電影？

我其實考試都係作文嗰啲有得出㗎咩？

如果上到大學都就求其水泡科都OK

我就係bu電影畢業
不過係dse入傳理
其實學唔到啲咩
你想知既上網有曬
同埋宜家電影業無工開

正常考試點會比你喺屋企考

咁不如ive hd
大學水泡科冇鬼用
你咁嘅心態實死

炒股算啦

點解重讀要5萬

而家急起直追都唔遲
唔知Ching而家讀咩
但如果文科個gpa靚
都會有啲可能駁返上去讀city/bu creative media
不過最好讀返相關既野，啫係如果你話你讀商科/唔關事既科既話就建議你先trans科，因為藝術科好睇portfolio
利申：我個人唔中意砍掉重練，你覺得ok都得既

見到AMD返到去94

建議你乜都唔好讀

作文點會冇得出，搵我幫你做
利申：成績好

讀緊中國文學

佢唔穿90已經要多謝佢

而家睇好邊隻股

Sft
唔好係人地個post到講股票啦

唔緊要，我都有玩

開正我個範，可以幫你gpa衝上3.5

AALH510

你一早應該讀ive 或者cuscs 呢D中文授課嘅HD啦
英文咁廢連online都2.2仲諗住上大學嫌係錢多唔怕F唔知咩叫retake?
離地離到上太空
我係你就先揾間中文HD讀得完無唔合格就謝天謝地啦(當然中文HD個到讀D專少少嘅科目例如外語或者工科for做野會更加好啦)

讀完asso 駁上top up degree好過啦.
唔好晒時間重讀

收到

問清楚自己，究竟真係無興趣無心機，定其實係無能力。如果係後者，砍掉重練個結果好大機會係一樣，到時無咗5萬蚊事小，浪費咗個時間事大。

唔怪得你讀唔掂

點解，好難？

屋企有錢咪讀 讀幾耐都得啦
冇家底咪出嚟做野

唔係剩係同樓主講

想保障自己第時餓唔死
走去讀工程系列嘅科先好asso升上去

想生活好啲就護理系啦，自己搵吓點入到啦

文科都咁低分不如認真諗清楚自己係唔係真係嗰個料子，因為呢啲科好難一蹴而就（我自己覺得），或者可能你讀書方法要改一改。

我當年發現自己係讀書方法錯左，
變成上堂專心然後每日都溫一兩個鐘，
已經追番晒啲成績（考試真係唔洗特別溫）。

如果你計一計到自己可以點追到個成績就大概可以決定到繼續定斬掉，如果之後全部都 3.5就追到，咁你係唔係真係可以全3.5呢？
斬掉重練浪費錢同時間，但其實將來睇番都係好微不足道。

啲人話投身社會我唔反對，但係其實有張沙紙仲可以比到你多幾個選擇，而且有雄心壯志可以打天下，香港地同時投身社會又讀書都仲得。

首先樓主認清楚係能力問題定係心機問題先
如果轉完科 都係用英文讀 你仲有冇心機讀先
如果有心機係唔係又可以確保到自己一定唔會再拎2.2先
因為都係用英文讀㗎喎

始終讀到依家 英文唔好係asso已經輸人一大截
你有準備好依幾年比同屆人辛苦幾倍甚至十倍嘅努力嘅話 我會支持你轉科

唔好因為依家2.2逃避而轉科呀 真係諗清諗楚 依家想轉個科係唔係真心想讀 真心想發展
浪費錢事少 時間事大

你宜家發現自己唔掂都無咩用
唯有硬住頭皮讀落去
無理由哂幾萬retake
不過就咁asso 出來比HD無用
你又要賭多十萬落去駁自己top up 順利畢到業

利申 有計劃嘅人一早諗讀D專少少嘅科並且衡量過自己讀得掂，樓主離呢一步差好遠唯有祈求自己top up 順利畢業啦(雖然乞食沙紙做野未必好有用)

5萬拎嚟炒下股好過啦

ok,thx

對你嚟講，係好難。

讀電影仲多英文 你依家啲英文科都應付唔到 重讀既話你確定可以gpa高過依家？

睇樓主目標同方向到底想去邊方面發展、興趣、能力，因為asso year 2之後駁上去都要同assi嗰科有關。例如asso讀電影，讀返上去可以讀媒體創作、攝影etc

如果自己有足夠能力、條件應付有興趣嗰科，加上肯努力嘅話，可以重新開始

如果依家呢科仲有興趣，而又有能力都可以繼續嘗試。同埋第一個sem差仲有得追，睇埋今個sem，諗清楚先再決定。

asso野已經易過大學 你仲要google完都係得2.2 認真放棄把啦 讀書唔啱你

有錢重讀冇錢請槍？？

英文題目都睇唔掂仲想升u..

學門手藝把啦

講真 take home 都2.2
遲d係學校考應該仲慘

其實2.2gpa基本上一定無可能上到u
但係上到u又會為左d咩？
我覺得樓主可以plan下自己既規劃
有時可能入唔到u 出去做野 而搵到自己嘅人生目標
又未嘗係一件壞事

或者可以咁樣問你自己 如果只係為左張asso文憑
而要對住你果科多一至二年 你ok嗎？
如果我係你 我會好好用asso既時間去plan下自己

仲有如果打算係香港長做 建議揀專科 興趣果d可以拎去課餘時間去學

希望幫到你！ 加油樓主

講到cm係啲文科人嘅水泡科咁
好大競爭架米老點啦
文科水泡去ppp啦，3.2就入到

有冇睇真？我只係話有啲可能，並唔係好大可能讀到如果係非文科我仲建議樓主轉科添，因為佢地除左gpa 仲睇portfolio, 文科起碼係寫作方面關小小creative writing 事，讀science 想上去既話我諗個機會仲微過文科，兼且我唔係叫佢hea讀，都知cm對gpa 有啲要求，根本從來都冇當cm係水泡科希望唔好屈

5皮重讀不如返大陸讀degree 再返來考香港/大灣區公務員 或者做中資